\section{Kết luận}
Trải qua quá trình nghiên cứu, phân tích và triển khai thực tế, đề tài “Xây dựng website bán mỹ phẩm kết hợp AI hỗ trợ tư vấn da mặt trị mụn và chatbot gợi ý sản phẩm” đã hoàn thành đúng tiến độ và đạt được các mục tiêu trọng tâm đề ra tại Chương 1. Đề tài đã hoàn thành việc xây dựng một website thương mại điện tử tích hợp trí tuệ nhân tạo. Kết quả cho thấy khả năng ứng dụng AI vào lĩnh vực tư vấn sản phẩm và chăm sóc khách hàng.

Cụ thể, nhóm đã đạt được các thành tựu sau:
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item \textbf{Về mặt hạ tầng và công nghệ:} Xây dựng thành công hệ thống Full-stack hoàn chỉnh. Sử dụng Nuxt cho Frontend giúp tối ưu hóa hiệu năng hiển thị và trải nghiệm người dùng; Express.js đóng vai trò là một Backend mạnh mẽ, xử lý logic nghiệp vụ mạch lạc; và Microsoft SQL Server đảm bảo tính toàn vẹn, bảo mật cho dữ liệu kinh doanh của cửa hàng.

    \item \textbf{Về nghiệp vụ thương mại điện tử:} Hệ thống đã mô phỏng hoàn thiện quy trình mua sắm trực tuyến hiện đại, từ khâu duyệt sản phẩm theo danh mục, quản lý giỏ hàng linh hoạt đến tích hợp thành công cổng thanh toán VNPAY -- một giải pháp thanh toán điện tử phổ biến tại Việt Nam, giúp tối ưu hóa tỷ lệ chuyển đổi và tăng tính chuyên nghiệp cho cửa hàng tư nhân.

    \item \textbf{Về đột phá công nghệ AI:} Đây là điểm sáng nhất của đồ án. Nhóm đã thực hiện hóa thành công chức năng phân tích da mặt trực tuyến. Bằng cách kết hợp MediaPipe để nhận diện các điểm đặc trưng (landmarks) và mô hình CNN (Convolutional Neural Network) để phân tích tình trạng mụn, hệ thống đã cung cấp một công cụ hỗ trợ tư vấn khách quan, khoa học. Chatbot AI đi kèm không chỉ giải đáp thắc mắc mà còn đóng vai trò như một nhân viên tư vấn ảo, gợi ý sản phẩm dựa trên chính kết quả phân tích da của người dùng.

    \item \textbf{Về giá trị thực tiễn:} Website GlowUp đã góp phần giải quyết bài toán chuyển đổi số cho các cửa hàng mỹ phẩm tư nhân, giúp chủ cửa hàng quản lý dữ liệu tập trung, theo dõi doanh thu trực quan và tiếp cận khách hàng hiệu quả hơn thông qua các công nghệ thông minh.
\end{itemize}
